{
  "trends": [
      {
          "id": 51661,
          "post_author": 155,
          "post_date": "2019-12-02 11:00:43",
          "post_date_gmt": "2019-12-02 14:00:43",
          "post_content": "<div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\" style=\"text-align: center;\">\r\n<iframe class=\"embed-responsive-item\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zF6RPMO4VUg\" width=\"100%\" height=\"450\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n<\/div>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<p>Na primeira parte desse conte\u00fado <a href=\"https:\/\/refresher.com.br\/tendencias\/design-para-os-sentidos-parte-i\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">(clique aqui para acessar)<\/a>, comentamos sobre como cada vez mais a tecnologia far\u00e1 parte dos nossos dias atrav\u00e9s do design para os sentidos.<\/p>\r\n<p>Aplicar e considerar os cinco sentidos em projetos \u00e9 o desejo de muitos profissionais, e as novas tecnologias j\u00e1 est\u00e3o considerando o olfato, a vis\u00e3o, a audi\u00e7\u00e3o, o paladar e o tato para melhorar a experi\u00eancia de uso dos produtos, que ap\u00f3s ser\u00e3o especificados em projetos e posteriormente far\u00e3o parte da vida dos nossos clientes.<\/p>\r\n<p>E para que isso seja poss\u00edvel, olhar para as experi\u00eancias imersivas \u00e9 fundamental, fazendo com que as pessoas realmente mergulhem em novas sensa\u00e7\u00f5es e se sintam parte do processo de projeto, desde o briefing at\u00e9 o momento de utilizar da obra constru\u00edda.<\/p>\r\n<div>\u00a0<\/div>\r\n<div class=\"img_link_tend\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2P7jxPX\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-51683\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/WhatsApp-Image-2019-12-10-at-10-1280.webp\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"600\" \/><\/a><\/div>\r\n<h6 style=\"text-align: center;\"><a style=\"color: #000000; font-weight: bold; text-decoration: underline;\" title=\"Clique aqui para saber mais sobre a gaveta Atira\" href=\"http:\/\/bit.ly\/2P7jxPX\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Clique aqui para saber mais sobre os produtos Rehau<\/a><\/h6>\r\n<p>O Design Afetivo <a href=\"https:\/\/refresher.com.br\/tendencias\/design-afetivo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">(confira o conte\u00fado)<\/a> \u00e9 o grande respons\u00e1vel e protagonista disso. Trazer sensa\u00e7\u00f5es \u00e0 tona e fazer com que as pessoas se lembrem do que j\u00e1 viveram \u00e9 fundamental.<\/p>\r\n<p>Tocar materiais com a apar\u00eancia metalizada e eliminar o problema da limpeza excessiva que os materiais naturais trazem consigo \u00e9 um grande exemplo disso. Fazer com que as pessoas se conectem melhor com os materiais que os profissionais de arquitetura e design especificam nos projetos faz com que as pessoas tenham um relacionamento melhor com esses elementos, e isso gera um lado afetivo maior com o seu projeto, com as suas solu\u00e7\u00f5es. Usar essas tecnologias \u00e9 muito inteligente para profissionais que olham para o hoje e olham para o amanh\u00e3 tamb\u00e9m.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<div class=\"img_link_tend\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2qCRw9o\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-51680\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/rauvi-1280.webp\" alt=\"\" width=\"467\" height=\"488\" \/><\/a><\/div>\r\n<h6 style=\"text-align: center;\"><a style=\"color: #000000; font-weight: bold; text-decoration: underline;\" title=\"Clique aqui para saber mais sobre a gaveta Atira\" href=\"http:\/\/bit.ly\/2qCRw9o\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Clique aqui para saber mais sobre os produtos Rehau<\/a><\/h6>\r\n<p>O uso dos sentidos na arquitetura e no design muito tem a ver com os Imperfeccionistas <a href=\"https:\/\/refresher.com.br\/tendencias\/os-imperfeccionistas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">(clique aqui e saiba mais)<\/a>, que preferem \u201cantes feito do que perfeito\u201d, e n\u00e3o se importam em utilizar uma tecnologia ainda em teste, desde que a mesma funcione.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<div class=\"img_link_tend\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/38ptfop\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-51686\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Foto-11-10-2018-08-27-23-1-1280.webp\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"600\" \/><\/a><\/div>\r\n<h6 style=\"text-align: center;\"><a style=\"color: #000000; font-weight: bold; text-decoration: underline;\" title=\"Clique aqui para saber mais sobre a gaveta ArciTech\" href=\"http:\/\/bit.ly\/38ptfop\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Clique aqui para saber mais sobre os produtos Rehau<\/a><\/h6>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<p>Ent\u00e3o, o que voc\u00ea achou deste conte\u00fado?<br \/>\r\nDiga para n\u00f3s aqui nos coment\u00e1rios...<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a style=\"border-radius: 28px; border: 2px solid #000000; display: inline-block; color: #000000; font-family: lato; font-size: 14px; font-weight: 900; padding: 5px 20px; text-decoration: none;\" href=\"http:\/\/bit.ly\/34cRFhL\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">VISITAR SITE DA REHAU<\/a><\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<p style=\"font-size: 8pt;\">Este conte\u00fado \u00e9 um oferecimento da <strong>Rehau<\/strong>, uma grande parceira do Refresher.<\/p>\r\n<\/div>",
          "post_title": "Design para os sentidos - parte II",
          "post_excerpt": "",
          "post_status": "publish",
          "comment_status": "open",
          "ping_status": "closed",
          "post_password": "",
          "post_name": "design-para-os-sentidos-parte-ii",
          "to_ping": "",
          "pinged": "",
          "post_modified": "2020-03-10 10:23:29",
          "post_modified_gmt": "2020-03-10 13:23:29",
          "post_content_filtered": "",
          "post_parent": 0,
          "guid": "https:\/\/refresher.com.br\/tendencias\/design-para-os-sentidos-parte-ii",
          "menu_order": 0,
          "post_type": "tendencia_prof",
          "post_mime_type": "",
          "comment_count": 0
      },
      {
          "id": 51827,
          "post_author": 155,
          "post_date": "2020-01-20 09:00:43",
          "post_date_gmt": "2020-01-20 12:00:43",
          "post_content": "<p>&nbsp;<\/p>\r\n<div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\" style=\"text-align: center;\"><iframe class=\"embed-responsive-item\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jHU4bL0v4ho\" width=\"100%\" height=\"450\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><span data-mce-type=\"bookmark\" style=\"display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;\" class=\"mce_SELRES_start\">\ufeff<\/span><\/iframe><\/div>\r\n<div>\u00a0<\/div>\r\n<div>\r\n<p>Na primeira parte deste conte\u00fado <a href=\"http:\/\/bit.ly\/2G3Sm34\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">(clique aqui para acessar)<\/a>, falamos sobre o conceito do Maximalismo, que proporciona as misturas mais diversificadas, mas com o objetivo de criar uma atmosfera personalizada atrav\u00e9s de mem\u00f3rias e sensa\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\n<p>Grande confirma\u00e7\u00e3o da IMM 2020 - feira de grande import\u00e2ncia para design de interiores e mob\u00edlia - o Maximalismo \u00e9 o movimento que tem ganhado for\u00e7a e retornado \u00e0 vida das pessoas, muito por se contrapor aos \u00faltimos movimentos minimalistas, que prezavam pelo uso de poucas decora\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<\/div>\r\n<div class=\"img_link_tend\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2Raee2Z\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-51849\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/AAA-1280.webp\" alt=\"\" width=\"900\" height=\"600\" \/><\/a><\/div>\r\n<h6 style=\"text-align: center;\"><a style=\"color: #000000; font-weight: bold; text-decoration: underline;\" title=\"Clique aqui para saber mais sobre as gavetas InnoTech Atira da Hettich\" href=\"http:\/\/bit.ly\/2Raee2Z\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Clique aqui para saber mais sobre os produtos Hettich<\/a><\/h6>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<p>Essas decora\u00e7\u00f5es mais simplistas, apesar de muito bonitas, em alguns momentos se desconectavam demais da vida e da hist\u00f3ria das pessoas. E essa falta de \u201ccontar hist\u00f3rias\u201d \u00e9 o que incentivou o Maximalismo a retornar.<\/p>\r\n<p>O Maximalismo n\u00e3o \u00e9 apenas a mistura de v\u00e1rios elementos para que no final o resultado seja um ambiente carregado, como talvez voc\u00ea veja em algumas configura\u00e7\u00f5es por a\u00ed. Esse conceito, bem aplicado, preza por contar as hist\u00f3rias dos clientes, ou seja, trazer elementos, sejam quantos forem e dos estilos que forem, mas que tenham como obriga\u00e7\u00e3o contar a hist\u00f3ria do cliente, seja no momento A, B ou C da vida dessa pessoa. \u00c9 muito importante olhar para o Maximalismo atrav\u00e9s desse vi\u00e9s: os elementos que v\u00e3o compor um projeto maximalista precisam, como necessidade b\u00e1sica, contar a hist\u00f3ria desses usu\u00e1rios.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<div class=\"img_link_tend\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2G9JZDf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-51850\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Avantech-you-8-1280.webp\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"600\" \/><\/a><\/div>\r\n<h6 style=\"text-align: center;\"><a style=\"color: #000000; font-weight: bold; text-decoration: underline;\" title=\"Clique aqui para saber mais sobre os produtos da Hettich\" href=\"http:\/\/bit.ly\/2G9JZDf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Clique aqui para saber mais sobre os produtos da Hettich<\/a><\/h6>\r\n<p>Quando voc\u00ea carrega demais um ambiente, seja com decora\u00e7\u00e3o ou mob\u00edlia, come\u00e7a a ter mais elementos do que em movimentos anteriores, como o minimalismo, por exemplo. No maximalismo \u00e9 importante pensar que quanto mais elementos voc\u00ea tem, mais necessidade funcional voc\u00ea precisa resolver na vida do seu cliente.<\/p>\r\n<p>Independente dos movimentos est\u00e9ticos e comportamentais, a evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia sempre exige que a usabilidade seja cada vez melhor, mais perfeita e mais tranquila para as pessoas, e essa usabilidade acontece atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o de bons acess\u00f3rios.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h3 class=\"img_link_tend\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-51851\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/ella-jardim-M0zs81FNm6s-unsplash-1280.webp\" alt=\"\" width=\"832\" height=\"600\" \/>Foto por Ella Jardim<\/h3>\r\n<p>Ter mais elementos n\u00e3o pode ser significado de atropelo ou de inc\u00f4modo para a vida do seu cliente. \u00c9 extremamente importante focar nos acess\u00f3rios que voc\u00ea est\u00e1 utilizando para que o seu projeto realmente seja maximalista, mas ao mesmo tempo tenha alta performance, e permita que as pessoas existam nesse espa\u00e7o e possam receber fam\u00edlia, amigos e desempenhar suas tarefas da mesma maneira em que fariam em ambientes com menos elementos.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<p>Ent\u00e3o, o que voc\u00ea achou deste conte\u00fado?<br \/>\r\nDiga para n\u00f3s aqui nos coment\u00e1rios...<\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/3aH3m3H\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"size-full aligncenter\" style=\"width: 480px; height: 360;\" src=\"https:\/\/media.giphy.com\/media\/dWlBWpwUD1OIyPc83M\/giphy.gif\" \/><\/a><\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>",
          "post_title": "Maximizando a usabilidade - parte II",
          "post_excerpt": "",
          "post_status": "publish",
          "comment_status": "open",
          "ping_status": "closed",
          "post_password": "",
          "post_name": "maximizando-a-usabilidade-parte-ii",
          "to_ping": "",
          "pinged": "",
          "post_modified": "2020-03-10 10:17:04",
          "post_modified_gmt": "2020-03-10 13:17:04",
          "post_content_filtered": "",
          "post_parent": 0,
          "guid": "https:\/\/refresher.com.br\/tendencias\/maximizando-a-usabilidade-parte-ii",
          "menu_order": 0,
          "post_type": "tendencia_prof",
          "post_mime_type": "",
          "comment_count": 0
      },
      {
          "id": 52674,
          "post_author": 155,
          "post_date": "2020-10-29 09:28:41",
          "post_date_gmt": "2020-10-29 12:28:41",
          "post_content": "<p>A digitaliza\u00e7\u00e3o transformou o mundo e, como resultado, os consumidores est\u00e3o crescendo mais r\u00e1pido, levando as marcas a repensar como segmentam os consumidores e como se comunicam. Os dados demogr\u00e1ficos tradicionalmente definem grupos de pessoas em um per\u00edodo de 15 anos atrav\u00e9s de atitudes e comportamentos semelhantes. Mas, em um per\u00edodo de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, per\u00edodos de 15 anos podem n\u00e3o ser mais adequados quando se resume a uma rotulagem precisa. Dessa forma, as microgera\u00e7\u00f5es oferecem \u00e0s marcas a capacidade para entender melhor as atitudes do consumidor, o que pode transformar a forma como as marcas comercializam seus produtos.<\/p>\r\n<p>Com a natureza din\u00e2mica do mundo, \u00e9 dif\u00edcil justificar que algu\u00e9m que nasceu no in\u00edcio e no final de alguma gera\u00e7\u00e3o iria compartilhar os mesmos comportamentos e atitudes. Como poderia um Millennial nascido em 1980 incorporar os mesmos rituais e vis\u00e3o de mundo como algu\u00e9m nascido em 1994, quando as circunst\u00e2ncias do mundo em que eles cresceram e suas experi\u00eancias com tecnologia s\u00e3o t\u00e3o diferentes?<\/p>\r\n<p>Nesta era de r\u00e1pida acelera\u00e7\u00e3o digital, as diferen\u00e7as dentro de um per\u00edodo de 15 anos s\u00e3o ainda mais acentuadas, conforme o mundo muda mais r\u00e1pido do que nunca, criando novos paradigmas de consumo em velocidade recorde. As microgera\u00e7\u00f5es s\u00e3o tipicamente grupos menores nascidos em rajadas de tempo que se estendem apenas por 6 anos, contra os 15 anos por gera\u00e7\u00e3o normalmente analisada. Entende-se que a defini\u00e7\u00e3o mais verdadeira de um gera\u00e7\u00e3o \u00e9 encontrada naqueles nascidos dentro do meio do per\u00edodo de 15 anos de uma gera\u00e7\u00e3o, mas estes cortes ajudam marcas entenderem a disparidade dentro de um grupo e a liga\u00e7\u00e3o entre duas gera\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\n<p>As gera\u00e7\u00f5es de transi\u00e7\u00e3o (microgera\u00e7\u00f5es) n\u00e3o s\u00e3o um conceito novo, mas em um momento de mudan\u00e7as r\u00e1pidas que transforma dramaticamente a forma como a sociedade faz compras, se conecta e se comunica, compreender esses grupos pode ajudar os profissionais a atender melhor os p\u00fablicos mais amplos e os novos consumidores.<\/p>\r\n<p>Em uma pesquisa recente realizada pela WGSN, 60% dos 100 indiv\u00edduos entrevistados com idade entre 22 e 28 anos disseram que sentem que as gera\u00e7\u00f5es devem ser per\u00edodos de tempo mais curtos, e ressaltaram como eles n\u00e3o se sentem adequadamente representados por serem divididos em r\u00f3tulos de Millennial ou Gen Z. Os consumidores realmente querem que as marcas trabalhem para saber quem eles s\u00e3o, al\u00e9m de um agrupamento simples com base no ano de nascimento.\u00a0<\/p>\r\n<p>Dessa forma, apareceram os Zennials: a microgera\u00e7\u00e3o entre a Gera\u00e7\u00e3o Y (Millennials) e a Gera\u00e7\u00e3o Z, nascidos entre 1992 e 1998, representando um corte entre essas gera\u00e7\u00f5es. Cresceram com a tecnologia, que avan\u00e7ou enquanto estavam no ensino fundamental. Scooters e livros fizeram parte da inf\u00e2ncia deles, ao inv\u00e9s de iPads e telefones celulares, mas alguns poucos j\u00e1 ganharam aparelhos de DVD port\u00e1teis e Gameboys. Alguns tamb\u00e9m se lembram do 11 de setembro, por exemplo, outros n\u00e3o - mas todos foram criados com as consequ\u00eancias das mudan\u00e7as ocorridas na sociedade posteriormente. Com algumas caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0 Gera\u00e7\u00e3o K (leia aqui o conte\u00fado), por\u00e9m, com mais maturidade e um grau de ativismo muito mais aflorado.<\/p>\r\n<p>Os Zennials nem sempre sabem exatamente onde est\u00e3o. Muitas vezes, sentem-se presos entre duas generaliza\u00e7\u00f5es:<\/p>\r\n<p>- Por um lado, s\u00e3o considerados pregui\u00e7osos. N\u00e3o querem trabalhar no mundo real, as estantes est\u00e3o cheias de trof\u00e9us de participa\u00e7\u00e3o e \u201cativismo\u201d \u00e9 um palavr\u00e3o;<\/p>\r\n<p>- Por outro lado, s\u00e3o os novos salvadores do mundo. Trabalham duro com a tecnologia que \u00e9 nativa em suas vidas, e descobriram que o ativismo \u00e9 a \u00fanica maneira que conhecem para mudar o mundo pol\u00edtico e econ\u00f4mico.<\/p>\r\n<p>Abrangendo dois grupos demogr\u00e1ficos, geralmente incorporam caracter\u00edsticas de ambas as gera\u00e7\u00f5es. Enquanto a Gera\u00e7\u00e3o Y e a Gera\u00e7\u00e3o Z s\u00e3o dois grupos com identidades e expectativas distintas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mensagens, os Zennials representam um grupo de consumidores com expectativas combinadas.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h3><img class=\"alignnone size-full wp-image-52675\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/01-1-1280.webp\" alt=\"\" width=\"900\" height=\"600\" \/>Foto por Yanapi Senaud<\/h3>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h2>RECAPITULANDO A HIST\u00d3RIA<\/h2>\r\n<p>Os Millennials e a Gera\u00e7\u00e3o Z costumam ser agrupados, apesar de serem dois cortes definidos por suas pr\u00f3prias perspectivas culturais \u00fanicas e h\u00e1bitos tecnol\u00f3gicos. Embora ambos os grupos sejam socialmente experientes, eles t\u00eam seus pr\u00f3prios relacionamentos com plataformas e foram criados por membros de diferentes gera\u00e7\u00f5es (os Boomers criaram a Gera\u00e7\u00e3o Y, enquanto a Gera\u00e7\u00e3o X criou a Gera\u00e7\u00e3o Z), o que teve um impacto em moldar sua vis\u00e3o da vida.<\/p>\r\n<p>H\u00e1 uma diferen\u00e7a entre ter conhecimento de um grande evento e ter esse evento impacta diretamente seu sustento e seguran\u00e7a. Por exemplo, quando solicitados a definir um momento cultural ou social que moldou sua vis\u00e3o de vida, a maioria Zennials apontou para a crise financeira global de 2008.<\/p>\r\n<p>O Zennial mais velho tinha apenas 16 anos (o mais jovem com 10 anos), ent\u00e3o a maioria n\u00e3o podia compreender como a crise afetaria seu futuro. Eles podem ter visto isso afetar seus pais ou irm\u00e3os, mas os Zennials eram muito jovens para que isso alterasse suas pr\u00f3prias finan\u00e7as ou perspectivas de emprego. O que esta crise fez foi instilar medo nos Zennials, que sabemos ser uma emo\u00e7\u00e3o unificadora demogr\u00e1fica.<\/p>\r\n<p>Eles atingiram a maioridade revelando o impacto que a crise teve nas contrapartes mais velhas: enquanto a economia se recuperou quando sa\u00edram da escola, os Zennials sabiam que isso poderia acontecer novamente. Enquanto o mundo novamente se prepara para outra recess\u00e3o, os Zennials temem que quando o impacto v\u00e1 embora, eles fiquem em desvantagem por anos.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h3><img class=\"alignnone size-full wp-image-52676\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/02-3-1280.webp\" alt=\"\" width=\"900\" height=\"600\" \/>Foto por Ben Duchac<\/h3>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h3><img class=\"alignnone size-full wp-image-52677\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/03-3-1280.webp\" alt=\"\" width=\"898\" height=\"600\" \/>Foto por Chris Benson<\/h3>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h2>A JUVENTUDE<\/h2>\r\n<p>A juventude historicamente teve um envolvimento ruim ao longo do tempo, levando a um certo estigma em torno de ser jovem. Os Millennials foram considerados pregui\u00e7osos, e agora, a Gera\u00e7\u00e3o Z \u00e9 apelidada de \u201cca\u00e7adores de fama ego\u00edstas\u201d. O p\u00eandulo geracional \u00e9 um espa\u00e7o fluido para os Zennials, que est\u00e3o inclu\u00eddos entre duas gera\u00e7\u00f5es e influenciados por ambos os lados.\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00c0 medida em que cada nova safra de jovens \u00e9 rejeitada como inexperiente e sem saber do funcionamento do mundo, o preconceito de idade torna-se um problema. Zennials temem que ser marcado como Gen Z ou Millennial pode realmente manchar seu status e contribui\u00e7\u00e3o no local de trabalho.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h3><img class=\"alignnone size-full wp-image-52678\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/04-3-1280.webp\" alt=\"\" width=\"599\" height=\"600\" \/>Foto por Hean Prinsloo<\/h3>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h3><img class=\"alignnone size-full wp-image-52679\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/05-3-1280.webp\" alt=\"\" width=\"899\" height=\"600\" \/>Foto por Christina<\/h3>\r\n<h2>ATIVISMO<\/h2>\r\n<p>Para os Zennials, ativismo n\u00e3o precisa significar gritar a plenos pulm\u00f5es, tamb\u00e9m pode significar um sussurro suave e constante. Enquanto voc\u00ea continuar a defender aquilo em que acredita - apesar das generaliza\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo jogadas contra voc\u00ea - voc\u00ea \u00e9 um ativista. E isso \u00e9 eterno, atemporal e poderoso - assim como voc\u00ea.<\/p>\r\n<p>O \u201cativismo de m\u00eddia social\u201d define os Zennials, com muitos defendendo campanhas atrav\u00e9s de hashtag (como exemplo: #BlackLivesMatter e #MeToo). Como jovens adultos, os Zennials testemunharam em primeira m\u00e3o como o sil\u00eancio social se tornou um ato de conformidade em tempos hiper-sens\u00edveis.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h3><img class=\"alignnone size-full wp-image-52680\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/06-3-1280.webp\" alt=\"\" width=\"591\" height=\"600\" \/>Foto por chloe s.<\/h3>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h3><img class=\"alignnone size-full wp-image-52681\" src=\"https:\/\/refresher-public.s3-sa-east-1.amazonaws.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/07-3-1280.webp\" alt=\"\" width=\"588\" height=\"600\" \/>Foto por Gayatri Malhotra<\/h3>",
          "post_title": "ZENNIALS - S\u00e9rie: design conectado com o futuro 3\/6",
          "post_excerpt": "",
          "post_status": "publish",
          "comment_status": "open",
          "ping_status": "closed",
          "post_password": "",
          "post_name": "zennials-serie-design-conectado-com-o-futuro-3-6",
          "to_ping": "",
          "pinged": "",
          "post_modified": "2020-10-30 09:30:32",
          "post_modified_gmt": "2020-10-30 12:30:32",
          "post_content_filtered": "",
          "post_parent": 0,
          "guid": "https:\/\/refresher.com.br\/tendencias\/zennials-serie-design-conectado-com-o-futuro-3-6",
          "menu_order": 0,
          "post_type": "tendencia_prof",
          "post_mime_type": "",
          "comment_count": 0
      }
  ]
}
